你覺得得犯法嘅人有冇資格話自己正義？

如題，學術討論。

1. 如果今日法律話明冇殺過人係犯法，而你覺得咁係唔岩，所以你挑戰法律，咁你係咪正義一方？
2. 犯過法既人係咪代表佢唔正義？
3. 點樣先有資格話自己正義？

守法與否係咪同個人道德價值有絕對必然既關係？
守法既人係咪一定正義？

法律=/=正義
正義=/=法律

曼得拉，劉曉波

秒咗

咁如果犯既法係打劫傷人個類呢？

我發夢見到 有個金色嘅鐘上面，
有好多後生仔坐到個鐘唔識響。
我都覺得佢地好型棍好正義。

我唔知係咪忽大左？

反而附近d狗仔靚靚仔仔，
覺得佢地好邪惡。

警察今次的確好過份

孫中山正唔正義？

呢個世界從來沒有正義, 只有族群利益. 所謂正義只係附加價值.
不過經歷過2次大戰以後, 文明世界開始走上共存之路(亦因為武器殺傷力越來越勁, 再發生大戰的話真係會陷球剷 all lost).

當然有正義啦，只係睇嗰個人做唔做到啫。

耶穌當年傳教都犯法㗎喎

秒得好靚

四大冦 犯 大清律例